[開定先] 2017年DSE中文卷四口試題目集中討論

我品客聽晚都要考Oral
咁多位考生都要加油

練oral已經驚到成個人震，有咩改善方法

臨考前睇返舊年D題目

22/3，第二題，6:30pm
下列哪一項最能比喻人和自然的關係? 試談談你的看法。
師生 母子 對手
22/3，第一題，5:00pm
以下哪一項新聞更能提醒中學生須關心世界？
歐洲難民潮 南韓中東呼吸綜合症
21/3，第二題，6:30pm
中國傳統有送禮和回禮的習慣，有人認為是繁文縟節，已經不合時宜，試評論這種看法。
21/3，第一題，5:00pm
以下各項皆是香港青少年常見問題，哪項最值得關注？
抗逆力低 自我中心 過分依賴
18/3，第二題，6:30pm
以下各項均是理想社會不可或缺的，試就其重要性排列優次
安全 自由 平等
18/3，第一題 5:00pm
「破釜沉舟」和「臥薪嘗膽」兩個故事，哪一個對香港青少年更有啟發？
17/3，第二題，6:30pm
以下哪一項對青少年成長最為重要？試談談你的看法。
機會 挫折 夢想
17/3，第一題，5:00pm
以下哪一項最能象徵君子特質
試談談你的看法。
梅 菊 竹
16/3 ，第二題，6:30pm
以下均是幫助長者過更充實生活的方法，試為以下選項的成效排列優次。
電腦班 書法班 社交舞班
16/3 ，第一題，5:00pm
為了讓香港人反思既有的生活方式，下列哪一項活動最值得提倡？試討論並達成共識。
無手機日 素食日 無私家車日
15/3，第二題，6:30pm
試就現今香港青少年的健康問題，根據其迫切性排列優次。
均衡飲食 適量運動 充足睡眠
15/3，第一題，5:00pm
若要培養兒童的品格，下列哪一個故事最合適，試談談你的看法。
狼來了 龜兔賽跑
14/3，第二題，6:30pm
古人重孝，下列哪一項傳統孝親的行為更值得提倡？試談談你的看法。
晨昏定省 慎終追遠
註：閱讀材料附設注釋
14/3，第一題，5:00 pm
人生百味紛陳，複雜多變，你會用什麼味道來形容香港學生的高中生活？
11/3 ，第二題，6:30pm
面對香港現今社會環境，你認為同舟共濟還是創新求變的精神更值得提倡？談談你的看法。
11/3，第一題，5:00 pm
以下哪一項最能象徵父母，試談談你的看法。
木 水 土
10/3，第二題，6:30 pm
要提升語文自學能力，以下哪種方法最為有效？試討論並達成共識。
查字典 讀課外書 做筆記
10/3 ，第一題，5:00 pm
以下哪一項與人相處之道最為可貴？試談談你的看法。
坦率 幽默 寬厚

巴打幾時考

聽日考 好撚淆

me2

好多同學都溫說話誌，我連學校練習都無翻去做。

Me3

上年3左
聽日又考喇

Me2😚

上年好做唔做中左君子個題
冇咩文化底焗住9up冇例子攪到得4
今年再接再勵
希望唔會又比新題型影響表現

下年再接再勵
加油清

未撚驚過 廿號先考

利申：retake仲番緊地盤

第三日第一題 唔好玩古語呀

有冇貼題撚？

屌你啦
今次一定冇下年

可能會玩下評論中文科嘅問題
利申：9up

再溫多年，2019一定要得

我會出：

點睇依家啲人唔識講sorry？以下哪項最應該推行去迫人講sorry？
1. 鞭刑
2. 宮刑
3. 浸豬籠

睇下高登舊post搵返呢題出嚟
唔知講咗咁多年出唔出
點睇窮則獨善其身 達則兼善天下

今日練咗兩次 一次1+1得lv2. 第二次1+3得lv4，好唔穩定啊

見到16年題目好懷念舊年搏盡既日子（不過唔好再黎多次）
17dse 加油

x2
舊年臨考前都係mon實高登
睇下有冇人貼中題

無咩例子會唔會出事

加油呀

利申
說話 2014 5*

出事架嘛

咩都好 千奇唔好古語題

邊度有source搵到題目

邊到考呀

我油尖
加油呀巴打

上年就係考呢題
9up最後2左
好彩靠其他三份卷拉番

有冇人考左第一題喇？

自膠

2016dse 食花生

上年都係呢題拎4
加油巴打 2017dse加油

oral 5** 中文系
幫開大型補習社＆中學練oral
長期留係度解答今年既題目／大家問題
唔駛驚

有題目未

屌 睇錯

驚到瀨屎

根據國際研究的最新推算，香港人壽命冠絕全球。長壽是福，還是喎？試談談你的看法

呢d係貼下既

上年抽中呢題然後我講雨傘革命體現同舟共濟精神，最後拎左個1 有冇巴打幫我分析吓個死因

有人認為「家有一老，如有一寶」，有人則認為「老而不死是為賊」，試談談你的看法。

Lm 17

個人覺得雨革所產生既黃藍對立已經唔係同舟共濟既團結互助，而係一部分人不滿現時狀況所以希望透過雨革改變。所以似係創新求變多d。

你都算錯到七彩

1. 以下哪一項最為破壞社會凝聚力？
事事猜疑 任意謾罵 只顧私利

2. 下列何者為成功最大的敵人？試討論並達成共識
驕傲 懶惰 運氣

3. 以下哪一種顏色最能代表教育？
紅 黃 黑

路過食花生
大家要加油
分享少少屋企可以準備的事：
- 準備定唔同人士既特質，eg:
青少年/中學生/學生/香港人/老年人/...
多一字少一字都可以差好遠

少改：

3. 以下哪一種顏色最能代表現今的香港？
紅 黃 黑

在下佩服

即刻變左政治問題

應該唔會有考生答

紅: 因為大陸咩都入侵哂

掛

再分享少少
如果dse近幾年已經掃晒（好多同學中六已經做得7788），可嘗試睇下近幾年既ce同al，除左對卷4有用，作文都可能有意外收穫
例如上年既創新傳統就曾經出現過類似既說話題型

我記得之前睇過有五隻色係代表仁義禮智信，所以我聯想到教育

但點排唔記得，有無高手

雨傘革命仲點會同舟共濟
利申RAL 2

Lm
利申 唔洗考

第一日係咪好少出文化題？
利申：retaker 筆試撞present

17dse 加油
利申：16 口試5**

Lm

淨係玩命講政治敏感議題已經死得

畀你估到仲叫EAA

加油啊咁多位
你地得既
文化古語個d通常資料會有解釋
真係唔明就聽下人地點解讀

如果一號考生咁點算

唔係通常Band1 school係1號咩
咁如果你係Band1學生應該理解到條題目掛

屌 我係band1學校喎咁死得啦

LM 食花生

比d自信唔好驚講錯

邊個講

好多古語題其實9估都中
就咁問知其不可為而為都答到7788
畀少少信心就得
不過當然唔好衰太有自信

我band 1 上年考4號同學喎

有冇過來人分享下啲技巧
例如啲八搭角度/例子
後日就要考，好驚

我聽我學校好多人講都係1號
咁怪雞既

百搭例子上哂考評報告啦
識上連登思維已經比考生好

巴打加油
利申15號 5點考

有冇南區jj後日考

唔好嚇我
最驚做一號

本來我都想開
Ps 23號6點半

孖鑊燉啦 畀D心機溫埋去

屌我22號
實緊手到pk 啲題目又難

屌我裸考 點算

Lm
利申 23號5點

都市傳說有阿媽會落場考
唔係陪仔仔而係玩野擾敵
我嗰陣喺應試室真係見過有師奶

有都市傳說話有人玩野可能有得重考，真定假？

聽日考

巴打我都20號

推到5點有題目

抄隔離post

出門口前
( ) 帶準考證
( ) 帶身份證
( ) 帶原子筆
( ) 帶水
( ) 帶溫習材料 (無得用手機，要等) (可帶書)
( ) 帶褸
( ) 帶個腦
( ) 帶個自信嘅自己
( ) 預留足夠時間搵考場!

去到考場
( ) 拎返輕鬆自信嘅自己出嚟
( ) 唔洗注意人地做咩
( ) 比個腦休息放鬆自己

做題目個陣
( ) 記得記得: 自信!
( ) 搵題目關鍵詞出黎（至少一個）
( ) 幫助討論嘅定義，勿為講而講
( ) 明確並合適嘅準則
( ) 多角度思考（個人家庭社會/社會經濟文化...）
( ) 兼論
( ) 比較選項
( ) 唔好辯論，專注討論，留意溝通
( ) 勿壟斷
( ) 記得解釋例子
( ) 用下個腦
( ) 記得要回應/總結下立場論點
( ) 比較/優次題唔好貶低其他option

隔離post已經有哂17年題目

就考
好撚驚

正經post黎

5點嗰批就黎考

各位準考生加油

今日第一批係4點定5點

5

入考場著多少少衫，熱好過凍

留名等睇題目。

16DSE 留名 當年水木土果題 4左

17既加油

D post 勁唔集中 好難睇

推，留名等睇題目

22號考
各位巴絲加油啊

屌 明明我唔係今日考都好撚緊張

集氣
各位唔好怯呀

留名

用呢個啦

唔知今年d題目點

利申: retaker, 15考平板電腦個題

我前年考，但冇乜印象有條咁嘅問題

23號考

比兒童做玩具個條呀

現在時間係下午五點零二分，請咁多位集氣比應考緊既巴打

考緊同未考巴絲打們都加油

咁多位加油

大家加油

咁快又一年

祝各位旗開得勝

考緊，第一題真係古語題

唔好填考場出面既問卷

煩膠講夠未

其實唔好玩佢地啦

+1 最後一日考好焦急

女朋友加油

貼！
青少年應否猛鬼
講笑 放鬆啲啦大家
平時練開有4底嘅同學們
最緊要自信淡定 要組織好先講
好易上到5-5**
說話無你地想像中咁恐怖架！
利申：dse說話5** 有幫師弟妹操說話 9成拎5or above
加油呀！

聽日 5點考
希望唔好中d奇怪題目

5點半前應該就有題目

你邊到考
好緊張啊依家都

常見問題：

》點先叫壟斷發言？
－如果一個考生單次發言長過1分鐘，考官就要留意該考生；如果長過1分15秒，考官可以判為壟斷。

後日考 好撚驚

一樣

就快17:30

其實係咪好準時

我都想報番dse

Agger 2015 5**

what is the topic

口試唔洗咁認真，當時中文說話冇咩點講野1左
overall都有3

係 仲有時會早

夠鐘啦

21號九龍塘中學考 好緊張

有題目未 老屎忽想八下

九龍塘

認真呀

應該冇咁快

考完
有人認為「家有一老，如有一寶」，有人則認為「老而不死是為賊」，試談談你的看法。

考完
你認為強化人類哪種感官對生活最有意義？

視覺 聽覺 嗅覺

係自修室忍笑忍得好辛苦

巴打 我話你知2014年9月28日金鐘有大件事發生

回帶撚

我淨係知2014有365日

有未 想玩下

14-03-2017 17:30
題目：以下哪一項最能象徵老師的工作？
燈塔 電塔 屎塔

金塔

屎塔

啱

有未姐

6:30 開考
好驁

成組5個人瘋狂追住d廢老黎屌

lm

驚

應該就有

6：30here
好淆

第一輪好似出黎啦喎

以下哪一項詞語最適合形容現今青少年時期？試談你的看法
迷惘 反叛 寂寞

可以用手機？

加油巴打

真野

真？

係

我嗰題啲選項係：
廢青 沸青 蓋青

真！

巴打我想下反駁人嘅時候點樣可以語帶謙讓同禮貌

屌你老母收嗲啦

真的

上面果題係咪真架
利申2016

真架

真係好驚 雖然唔係今日考 但啱啱就五點個時勁緊張

青年嗰題係堅嘅

微臣董昭 先行告退

你做乜撚屌人老母姐癡撚左線咩你

block撚咗佢

上面果題係真 丫丫林 Fb都出咗

又要d學生自我懺悔

認真！
上兩年考嗰陣係問三項選擇題
入面四個同立場，而我係畀人咬嗰個，當中四個入面有兩個八婆係互相認識，表達能力都好好

最後我冇人幫拖嘅情況下，畀班八婆狂入位
全程得嗰三次發言
最後 level 2

迷惘 揀其他俾人圍死

屌 嗰條戇鳩好撚煩
阻撚住哂正常討論
堂堂前財爺都夠膽叫我返5p

block 撚左佢啦

[size=5]現今青少年 定 青少年[？/size=5]

各位考生睇路 選擇題多個人同立場有照應

到底有冇 現今 二字

有

迷惘for sure

睇黎係真

原來已經兩年啦 時光飛逝

加油呀你哋

知唔知有無現今？

好凍

幾好講 但我諗可能五個都揀迷惘

照道理有, 佢應該唔會問你古代既青少年掛

就算無都會套現今啦

YYLam 個個無寫有，但奇就奇在通常佢地出呢d都會有寫

agger

真心呢條寂寞有無得講

咁洗唔洗分埋地區 認真喎

有
我係青少年時期好空虛寂寞冷

反叛好講喎

考評局冇寫現今一定有原因
如果成組淨係一輪嘴講而家香港青少年面對既問題而冇講其他國家/上世紀甚至古代青少年既話
應該會被認為唔夠多角度，成組都唔會高分

心水清

dse唔係通常都想學生講嘅野偏向正面咩
呢題3個選項都偏負面
有冇可能要將呢啲字眼用正面嘅方式講出黎
例如反叛係證明青少年嘅成長
由只會聽長輩意見變成有獨立思想之類

迷惘：
－自我（心理社會發展論，自我認同，確立自我）
－前路（工作？生計？興趣？）
－人際關係（角色定位）

反叛太negative 唔易講

原始人青少年難以找到適當洞穴作居，迷茫不已

利申：2015中文3
覺得dse唔能夠準確反映學生能力/潛能

我會簡迷茫

5年啦

利申：2012DSE 仲要考朗讀既死老鬼

有講現今青少年喎

好緊張 等緊六半個場

唔洗緊張 做番平時
緊張反而你會表現差啲
加油

做個強勢姿勢減壓啦

其實三個都解得通

可以用人生八階去9up

係睇下考生點樣去論證最適合

岩岩考完 共識題
題目係健身風氣日漸流行
你認為哪項對青少年影響最大
1健心
2掙扎
3.袋底臥推

加油!!

寂寞：
－父母（代溝，不明白自己）
－朋友（真心朋友？能坦然表達？情感支援？）

俾啲掙扎我

做返自己就得

5個揀 迷惘 揀其他比人jer死

根本就係想你咁諗 應該要有適當反叛 唔一定要跟足長輩？ 寂寞學識獨立？利申：9up 17號考

幾多人一組先

5個

考完
想死
求4

可能5**呢

咩情況

收得皮啦

都係迷惘嗰題？

如果無咩idea說話係咪可以等死？

反叛：
－渴望表現自己，作自己的主人，不聽從意見
－心智未成熟，分不清好壞，不希望「無面」
－希望有所改變，挑戰自我，不被「經驗」約束

利申 聽日5點

個撚個都迷惘
有做下比較咁囉

考完 迷網果題 4個迷網1個牆頭草

暫時係咪得一題

係嘅我上年5**左啦

有新一題未

寂寞

中國留守兒童
香港父母忙於工作

利申：2016DSE中文口語5*

邊有咁快
6點半個批岩岩先點名

呢一條應該會幾多人揀迷惘，大家既討論內容可能都大同小異，比較難突出自己，易合格難高分既題目。

如果題目無寫「現今」，如果舉到一d中外古今既例子，就會比較全面。用人生八階／馬斯洛既人生需求引入討論唔錯，但大家都有讀LS，應該好多人都有講。

大家講左咩？

有冇人咁講：有人話最適合係反叛xxxx 不過我就認為迷惘最合適因為zxxxx

迷惘

我覺得咁講突顯唔到青少年。
因為兒童時期都一樣有你講個堆問題係到

點解5個同一立場 會收皮

題目係青少年😥

keep住講迷惘會唔會太窄

你同一立場？ 死得人多，4 5 號位聽到一樣就應該要轉

正正常常咪3 唔會高唔會炒
因為唔夠突出

唔會，我個年5個都揀包容，
講都開始dead個陣我講：「不如我地從另一方面講下點解其他兩個無咁適合？......」

5*

後日18:30

認同
同立場咪鬥多角度

如果無諗過個stance點轉

共勉之

少啲嘢講，無爭論

正常4,5要諗定2個立場

4 5 號 一定要諗架喎

迷惘可以講下學生對自己嘅目標唔清晰
對自己嘅未來同埋方向冇定案

以從眾心理去做例子

其實邊個位都要諗，但請忠於自己個個，全部一樣都唔好轉，
記住你可以討論點解唔揀其他，即使全部人一樣都可以，你咁做又做得好既一定唔低分。

如果其他選項難講d呢?最後比人圍插 又駁唔過人點算

講啲你有人無既pt 不斷強調呢個位係其他人無講既得唔得？

16正覺

睇你點講，咁樣可能好單薄

如果佢真係非常有道理 唔回應好過回應
佢迫你回應佢就無應對態度 自己開新point講好似最好

5個同立場真係比較難講
有時比人圍插未必死
4個人有時講黎講去都係個d野
你搵到位入佢地個mainpt就搞掂

有第二題未呀

之後係咪冇共識題啦？
每年共識考得好少

2-3

手足呢排點

上年你說話個呀嬸

我都係

咩叫袋底臥推

聽日六點半，加油巴打

唔洗理

屌條題目應該係fake

真心膠左

正正常常點會死
通常結果會俾想像高分
考完諗住得4，最後都5**
唔好怕羞就得

好似仲未出現年經題目

想當年做5號果個但冇諗定第個立場
因為覺得自己反應唔夠快比人圍插都等收皮
最後都5個人講同一個立場
正在有提出比較下點解唔揀另外2個 唔係真係冇咩好講

多謝巴打

同立場就一定要講下點解唔揀其他個2個
唔係邊有野好講

上年貼中梅菊竹個題

有啦

最緊要睇清楚題目，睇多幾次

依題我間學校prefect interview 出過

所以5個揀同一個立場都唔係大家諗到咁死
都係睇你點同人對答同埋講野內容夠唔夠全面同深入

貼下題

有冇人可以講下比例子嗰陣可以點apply儒家思想
成年冇練過 好驚呀
聽日5:00考

聽日5點

今年咁夜既？
7點仲聽到行出嚟嘅人講緊第一題

聽日5點天水圍

兼論唔係基本要做咩？

青衣

聽日五點荃灣

聽日五點屯門
好緊張

邊間

1830

巴打幾點

上年考16/3 第二題
幫長者搵興趣班排優次
書法 電腦 跳舞(好似係)
嗰日感冒考
五個人 我書法-電腦-跳舞
仲有兩個分別係 電腦同跳舞優先(另外兩個choice唔記得)
最後我一個打對面兩個
隊友就係咁執我口水嚟重複
我1+4 次發言 拎5
可能係因為感冒所以把聲有問題所以冇5*(唔知關唔關事)
雖然冇5**但係都面皮厚啲嚟俾建議大家
唔好病 唔好做小動作(un腳) 講開粗口嘅記住嗰十幾分鐘要戒口
同埋真係好多痴線case
有fd嗰組係可以有兩個人唔講野要係咁邀請佢地
有fd嗰組係會有人想solo全場壟斷係咁搶發言
只可以話大家自求多福
以上兩個case大家最好諗定應對方法
大家加油

想問下疊聲唔比人講會唔會扣分
我有個同學佢係女仔黎 佢個組有個好大聲嘅男仔疊曬聲照去 搞到我同學1+1左

疊左2次照講好似扣

要睇唔比人講個個既發言次數 如果佢都係小發言就唔會扣

題目

正常講野次數多既要讓少既

有新一題未？

佢話3次 同一個人疊
條友講勁慢

伯裘

你邊間

仲未有新一題？

聽日5點啟思

共識題
題目係健身風氣日漸流行
你認為哪項對青少年影響最大
1健心
2掙扎
3袋底臥推

認真咩

唔好笑

笑死 有人係yylam個fb到咁留言

以下是獎勵要考慮的準則，試按其重要性排優次

公平 及時 適度

有新一題未呀

我呢條有講分開講以前同現今

十金

呢題先叫有番咁上下質素

學校谷6:30嗰批話嘅
我覺得好撚難

真

：女仔前面號碼
男仔後面號碼

唔係不嬲架咩 我果陣排到5號

屌呀 我唔想做45

我果陣係123男45女

14/3，第二題，6:30PM
以下哪一項為獎勵最重要的原則?請依重要性排列優次。
公平 及時 適度

14/03 18:30
以下是獎勵要考慮的準則，試按其重要性排優次 。
公平 及時 適度

14/03 17:00
以下哪一項詞語最適合形容現今青少年時期？試談談你的看法。
迷惘 反叛 寂寞

希望係咁

好難

6點半難咁多嘅

利申: 15年考5點, 今年考6點半

我岩岩考係1,2,3女 4,5男

好垃圾

我15,16年考都係完全隨機分位

岩岩考完
十成拎3

公平 > 適度 > 及時

你個名
考完唔好諗啦
溫下其他野放鬆

屌你老母 我係6點半個round
一睇嗰3個choices 仆你個街 1同3咁撚似既
有冇ching可以幫我評下 我排1 3 2
我話公平背後其實提倡緊一個平衡概念
一分耕耘 一分收穫 之後唔記得自己講咩

signature嗰啲類型未出現

嘩 好撚難

仲要發言次數 1+2 玩撚完啦屌

獎勵要及時即係點 即刻俾獎勵 ？
定係個獎品要合時宜

我覺得3係指獎勵既質量
即係比幾多錢咁樣

呢一題呢真係唔容易,排次序之前仲要load 一 load 選擇係指乜野

適度咩意思

留名
上年做君子題 同組有條傻仔最後十秒轉軚以為要共識 應該就肥咗 大家記得睇清楚題目要求

英文撞返同一個人 又係同組 搶住eh eh咗一半時間走 嬲到我 完咗仲要走嚟聊我 所以其實抽到豬隊友嘅就自求多福啦

有冇高手可以定義下三樣嘢

+1 解都已經唔識解

同求

我覺得係講緊個量
我係唔知佢個及時指邊方面

完全唔撚明

我排 312
及時個個我講左政府派錢派資源係為左阻止示威個啲野發生 咁樣只不過係安撫民生 治標不治本

講到錯撚哂

獎d咩 獎幾多 幾時獎

有無巴打解釋下及時即係指咩？

適度應該講緊
獎勵的內容會唔會過重or過輕
默書一百分就送部ps4俾你就唔係適度

公平機會
人人有爭取獲得奬勵機會
講公平結果都得
好多野講

我都覺得係你呢個解法

公平係咪指人人都可以有獎,只要你達到個要求

及時真係唔知

個DF有無解釋

有冇ching可以幫我解下

感覺今日兩條都好高深莫測

及時其實係咩

實行獎勵既時間性啩

拉到好遠下...
遠得都幾過份 (個人覺得)

第一條都叫正常
但第二條個用字上複雜 加上係排列優次 係難嘅一條

離晒題 政府派錢都唔係獎勵市民 性質好唔同

說話變左考閱讀理解

特別係呢一條

及時=唔好遲俾獎勵

我覺得係一段適合嘅時機入面獎勵 從而達至獎勵個原意最大好處

data有冇解釋啊 鬼識講咩大佬
啲terms咁抽像

我都覺
反而唔出聲個女仔話我地離題

覺得自己講得1999
Lv3都唔知有冇

下科努力巴打

有冇高人講解下
唔係好清楚佢出題原意係想點

平常心啦 努力其他科

第一題我會揀反叛
第二題真係好難，嚴格黎講，淨係定義“公平”，已經可以世界大戰
利申：2013年5**

屌 我仲話咩 如果公平既奬勵 可以令受到奬勵既人明白
自己既付出唔係白白浪費 係同付出互相對應

玩撚完啦

你講到政治呢D咁遠,除飛你解釋個到係真係同你解釋到
唔係既話真係

下一份卷加油啦

考完既巴打
唔洗覺得自己一定仆硬街

我上年解錯題成組
都冇事出到黎有5
記住唔好影響到心情 上年考完我唔開心左好耐
曬曬啲時間

公平同公義唔同喎

呢條真心難

有無巴打覺得適度同公平根本講緊同一樣野
我會定義適度根據能力係比幾多獎勵

公平同平等

公平好多發揮既空間

第一條揀反叛係唔係贏晒？

獎勵可以有咩情境?????我剩係諗到

老師獎勵學生 , 主人獎勵寵物

報定asso都得

咁我又解釋到
姐係2撚左
屌

上黎討論既全部都on99

出題目個條友比得呢3個選擇就實有唔同

我覺得唔係同一樣野

呢題真係好難
本身解題已經唔易
仲要係好難搵到個合適嘅例子
好彩唔係做呢題
唔係實仆街

各位覺得睇個3個特首候選人講野有無幫助

我咪仆左街

考630
輕鬆

公平我以爲係個個d獎品都一樣 不論做左d咩

公平應該係有劃一準則 ，適度就講個準則係點 例如唔好太重
9up

適度=不多不少﹑恰到好處嘅獎勵
既達至獎勵嘅原意，又不令獎勵蓋過其獎勵嘅原意

呢一題我覺得會係要stick to 獎勵個出發點去講(好似係)

16DSE 留名

個人認為出題時期大約係12月左右
應該冇乜幫助

我覺得迷惘屈機啲 成個青年時期 求學 就業 愛情等等都鳩吹到
反叛好似得青年初期

三條友都係猛屌對面
然後關自己事就左推右推
唔係就搵另一話題轉移視線
睇左有害就真

個人覺得兩個都幾好發揮
無話邊一個嬴唒

貼中左

唉 玩撚完啦

首先為題目中「獎勵」下個定義，講清楚獎勵嘅原意先

好多人都問適度，適度我會解作合適，唔多又唔少。且獎勵內容唔會違背獎勵嘅原意

例如鮮魚行學校有個獎勵計劃 話咩默書100分 交齊功課會獎牛餐肉比學生
換個場景 如果好似大陸高考咁送一疊疊人民幣又適唔適度呢 會唔會令學生變得功利主義?

到底及時應該點解

咁有信心有唔條2

同埋如果個個既準則都唔同咪有排搞

今年局外人睇返發現暫時題目好似易過上年少少咁 不過第2條真係幾難比例子

設例
或者怪獸家長？

我坐係屋企諗第2題點排都諗唔到

更加唔洗諗落場限時會點

傻仔先設例

設例無高分

獎勵嗰條考完都唔知講近啲乜

再問問巴打們
我講完呢個例子之後啲人都討論 有個人話獎勵可以係福利
咁我個分係咪會再低

我諗要考慮返獎勵原意，同埋三項原則對於被獎勵者同未被獎勵者嘅具體影響。而牽涉到獎勵嘅處境有冇競賽性質可能都會影響判斷

公平：決定獎幾多同獎咩人嘅原則維持一致，令人信服獎勵嘅決定係合理同有參考價值，信服結果，以之作為努力目標
及時：即時回饋，唔拖延，值得獎勵就獎，令被獎勵者有足夠動力做到最好，未被獎勵者知道客觀要求嘅水平何在
適度：獎勵符合要做嘅任務嘅難易程度，過猶不及，但太少又會令人冇動力，低估自己表現

獎勵點同福利

怪獸家長好似唔多掂
我覺得題目暗示左係一個獎勵制度入面有一班人受獎勵，怪獸家長比較少講左去獎勵子女方面（甚至一群子女）

講多少少點拉落福利
就咁睇似係誤解題目重點

lm
利申 2016。卷一至卷三5* 卷四5**

15年生肖題海陸空受害者留名

個個人話重新定義獎勵呢個字，話獎勵都可以係福利喎
之後我都無再出聲

高登見過你

大家聽日tip咩

1830果條死得人多

咁無實例既話設例都未嘗不可

係屋企冇限時諗都諗唔到啦
唯有係希望考呢條既手足會拉curve

屌我考16年嗰陣又見到海陸空條仆街

兩樣嘢唔同 你嗰陣應該駁佢

係我講左政府派錢先
無理由駁自己

不過我係話及時係最唔重要

笑到停唔到

貓龜鳳呢條真係好痴線

我第一題會揀迷惘
貼緊番現今
現今青少年係溫室小花 咩都比父母安排哂
根本唔知自己真正想要啲咩
淨係識得聽父母話
在怪獸家長的淫威下自然難以反叛（例子有外國嗰個虎媽）
當青少年長大後 好多事要開始自己決定
冇咗父母guide 住
自然唔知自己想要啲咩 有咩目標

有錯勿屌

屌上年就梅菊竹今年就獎勵嗰條
黑仔到 升grade無望

我會再話政府派錢個原意都可以唔係用派福利個角度出發
可以係因為庫房水浸 當係獎勵各位呢幾年黎嘅努力
不過呢個解釋好牽強

巴打都係準備下一科算啦

呢兩題一般程度咋喎

認同

依家好撚驚 20號6:30考
唯有密啲搵老師練多幾次 之前咁多年考試一直比人屈機成日得1+1 1+2 搞到依家好怕oral

梅菊竹上年有條youtube片有講 有睇過屈曬機

你呢個case似係唔夠主動個D

獎勵好過梅菊竹好多啦

可以舉例話以前蝗國共產做又三十六,唔做又三十六,人人食大鑊飯,,結果有目共睹,質疑對面?

共識題如果最尾達唔到共識
可唔可以總結果陣話出到去再討論?

有冇bro分析到過往幾年公認既難題通常第幾日出

應該係
呢兩日搵熟人練咗三次 一次1+1 lv2 令外兩次都1+3 lv4 老師講我到時考好似練嗰時咁進取就得，但出到去考真係會好淆，淨係校內練都驚到成個人震哂

無話一定唔得

你係先好講

唔一定要有共識，但要共識意識，
唔可以淨係踩人，要講番對家option既好，
"同學既意見我都同意既，option A 的確在B 方面重要，不過我認為optionC在D方面比option A更優勝，而且D 方面比B 方面重要。。。。。。"，
因為共識題既選項都係岩既，
依家只係討論邊個更加岩姐。

有一個方法既
就係你要好主動搶第一個自由發言時間既波(因為呢個時間應該係最多point你係可以用)

你呢個case我怕你唔夠膽講之後比人講晒

講完你想講既野之後等人地講下佢地既睇法

等下輪回應

屌你
留低埋電話wtsapp開gp慢慢傾

23

你揀左及時？

利申我係

23號5點

2015果時同你一樣咁1左 之後2016正常返拎3 唔好淆 d人都唔會見多次架啦怕咩

我係13年考嘅，嗰次得我同另一個女仔肯講嘢，另外三個把口撬唔開嘅......
我哋指明問某位考生，佢都可以一句「我贊成你嘅睇法」就算係回應完，幾驚畀佢累到我表現差

大家覺得聽日會有咩題型

仆街死
我15年生肖題有海陸空痴線佬
16年梅菊竹成組人拋書包拋落山，拉都拉唔返

我都係 23號5點伍華

象徵

仲有冇機會考共識/排序

古文題你地仲覺得會唔會出
上年開始冇左

啫係搶第一次嗰時唔洗咁急回應人地首輪先，淨係講下自己嘅point同拋例子一齊論論

我覺得睇佢點定義公平
公平我會理解做係每一個人無論係有乜背景 只要佢fulfill到某一個相應嘅要求就一定可以會有獎勵 唔會因為你個角色而有偏頗
係咁嘅前題之下 公平係重要 但唔係最重要 只要符合上面個要求可以帶出一個「每個人都有得到獎勵嘅機會」呢個訊息都已經足夠

利申：9up

啱啱考完5點嗰題
4個打我1個

最後出嚟？

有冇22號5點伍華

公平>適量>及時

出古文題我即刻自殺
聽日6:30 好緊張 已經開始胃痛

我都係九龍塘

公平：有一套固定嘅獎勵原則，唔會五時花六時變、心血來潮咁一時獎一時唔獎。
適度：獎勵份量要合適，太多就會令學生變成為咗獎勵而讀書，學習嘅本義會變質；太少就唔能夠成功引起學習動機，個小獎勵對學生嚟講係可有可無嘅垃圾。
及時：反饋要即時性嘅，唔係過咗幾日突然醒起先補返個獎勵。

利申：13年dse中文，說話5**，但好耐無練，唔知有無理解錯（頭盔）

都要回應
回應人地可以講四五句之後翻自己輪點

因為正常既發言應該係 回應人地+自己新論點

我5**，唔知佢哋，原過另外三個睇表現就應該炒咗。

聽日5點唔好出象徵呀 會死人

我今日五點考左 尋日驚到格甩底滴汗流到落手腕

記得要大聲啲，如果同時開口，你把聲遮到人哋把聲，佢有機會自動收聲。
或者即刻判斷下你同佢邊個發言次數多啲，自己唔夠就幾大都唔好讓人。
如果決定咗讓個發言次數少嘅，就微笑+伸出手掌表示禮讓，搏考官見到印象好啲。（讓完仲要抽下水）

扮暈call白車

5點嗰題難咩

我記得喺狼來了果題 咁快又一年. 考生加油

有冇人覺得等佢嗌no.叫你嗰段過程好似等人拉你去刑場咁

至驚最後嗰日彈一題古語出黎

都要畀定心理準備嘅

唔知點解我第一題一望到就覺得會揀寂寞

記得上年同樣時間又係高登講
呢個post認得一個

聽日630too

睇多兩三年先
一年唔足以判斷佢會唔會再出

20號考已經好緊張

好撚驚古文呀屌

考哩題得個三 廢到

我決定次次中文說話post都要狙擊返海陸空條粉腸

其實咩事

你肯定佢會睇?

聽日5點 南區

有冇人考聽日5點
其實會唔會逐條逐條題目拉curve㗎

有冇人23號喇沙

佢好似係以題目嚟拉
你做邊題就淨係同其他都係做嗰題嘅人比

題目係12生肖加一個
鳳/龜/貓 三揀一
加多隻龜咪海陸空三種屬性齊曬

有冇人17號青衣

會唔會見到巴打

好驚 17號六點半

我都係17號六點半
我係伯裘 有冇巴打一樣

+1 巴打邊度？
利申同校冇同伴同時間同地點 要孤身作戰

20號 maryknoll

頭先我6:30考，揀左適度》公平》及時
一開波我講左獎勵可以獎下屬，學生，小朋友，同埋獎勵最終目的係比認同對方，令佢下次再接再勵

適度係最重要果度我拋左中庸之道出黎，話咩獎都好都要恰如其分，如果獎太多會令人不思進取，例如學生受太多獎就可能認為有呢次獎都夠啦唔洗再努力，完全違反獎勵意義

公平都重要，但係其實公平係好抽象同復雜，每人都有佢準則，以教小朋友做例子，佢地可能唔明咩係真公平，反而適度更易令佢地明（數量、質量），知獎勵入面適度係好重要

及時只係輕輕講左雖然係遲比獎勵，但係好過冇，而且當下屬隔左一排先收獎勵，佢地就更珍惜個獎，更再接再勵，所以時間唔係最緊要

到底咁樣係lv4定5?我都有1加4架，dead air左又係我接，人地lur又係我接落去

真係好撚驚

我覺得
唔好擔心太多 move on 去下一科

我自得你講得幾好

巴打 幾點
我5點

如果表達得清晰流暢，應該有lv5。
要睇埋同組表現點啦，如果佢哋太渣，有機會上到5*/5**
唔好掛住諗啦，考完就溫下科啦

有冇人聽日荃灣5點

有冇屯門人聽日5點

而家打返出嚟講有咩用吖
最重要係你自己表達成點
最多答到你言之有物
但回應先係戲肉

同組4件都唔太掂，有個直頭全程lur，真心未見過咁嘅樣所以先淆撚到on9
惟有之後再接再勵啦

粉嶺個邊

咁多位唔好學我咁
人地講離題就熄人咪呀

有冇巴打聽日5點彩虹

我又係五點 九龍塘
巴打留手啊！

依家好似要睇埋有冇同組員交流 如果做到lead住嘅角色就應該有啦

我

原來又到Dse 加油啦各位

我想希望係其他四個比較平庸嘅一組，只要自己介題介得準就可以帶住成組講下，我最驚係爭崩頭嘅情況，今日個fd就係最早嗰場疊咗幾次聲係度爭，不過佢算係高手，都爭到個1+3翻嚟，我嗰啲如果一開頭冇咗個勢就會成個人頹哂腦閉塞

聽日好大機會出文化同社會題 聽日考好驚

老師話聽日大機會評論題

睇過2015同16既卷四題目，第二日分別都係出左社會同文化題

22號先考好心急

呢個可以駁你點解淨係講小朋友
同埋點解抽象就唔解釋
相反公平呢個概念好重要
我地唔係應該透過獎勵去令佢地明白？
適量同公平都係抽象概念

1999

伍華

最緊要大家互相扶持

不過無乜可能

你又考?

有無今日可立相認

考生加油 16DSE

好似我條路咁,上路雙修,加油
考邊幾科

一樣20號 一齊加油

聽日(15/3) 6:30
沙田聖心
有無人相認定定驚

小弟上年4咗 我覺得考之前唔好溫啦準備心情仲好

22號男拔考
今日同學去考 雖然未到我
但個心已經震緊

上年狼來了個題都係得4
今年應該無咁好彩

我都5點

22號6點半何傳耀 有無巴打

邊間st joe先
BTW 聽日考應該全日練定點

舊年答 水木土象徵父母嗰題 拎5星星

應該係最易

第一日多數都易

聽日見啦蔣公

起馬唔係文化象徵題

唔易喎630嗰條

如果我抽中梅竹菊/水木土果類真係死得

有邊個唔死

Agger冇番啲聯想力真係收得皮
同文學個啲同學係咪感覺輕鬆啲?

應該唔會咁啱同組掛

水土木要點講

水唔同型態 水能載舟 亦能覆舟 就如父母 好嘅父母會對你成長有幫助 但壞嘅父母會害你一生
利申今年先考 上面9up

有冇聽日5點何傳耀相認

我有次練都係揀水 第一個pt同巴打你一樣 再講水嘅型態萬變，有巨浪有靜山，就好似父母同我地相處咁有時嚴厲有時寛容
Btw 17號九龍灣st joe求相認

我練係每一題嘅每一個選項都諗一次咁 水大概諗到係呢個 土嘅話咪大地之母 養育生命 提供養分 好似父母教導子女咁 但子女大左 點都會離開父母嘅懷抱 破土而出 獨自成長
9諗 唔知有冇離題

23號

考今日6點半見到條題目已經屌左出黎 我嗰組仲要有條友除左首輪係黎齋坐，有個就講得勁少 deadair左幾次

deadair好似好大鑊

應該玩完 有冇幫手界題

Molamola

想講都冇得講

17號彩虹

聽日五點考

17 伯裘

第二年我中埋梅菊竹

16福建

想請教下5點個題 講寂寞可以立於不敗之地既話
係唔係冇可能

未必嘅
啲人講有朋友就冇寂寞 可以話朋友只係形式上 即使有朋友/網路世界嘅朋友 都只係令自己唔孤單 只係形式上嘅朋友 但心靈上仍然感到寂寞

我係一號 有界到獎勵應該有咩用 deadair左我即刻出黎救 應該冇事掛

23號考6:30 好撚驚死

23號5點 最怕古語/文化

如果沙田區有要去陳階嘅巴絲小心啲
學校有教畜喺嗰度監

最後一日係咪會同自修生一齊考？

Retake dog 23

個人覺得出古語既都會有參考資料比

22號6點拳伍華

睇番上年既題目。。咁又一年 今年dse既加油呀

唔好講大話la巴打
ed說話哄唔到人

依啲先仆街 無咩實例

有冇人問人攞電話

睇到段野內文就知頂盡3
3樣野 只講左第一個好重要
其餘兩個唔重要咁
避重就輕得咁明顯 一聽就知收收地皮
可以講頂盡3
利申2015 5*

呢啲例子咁普通 唔會上到*
最好舉下 諾貝爾、奧斯卡、金球獎

最好自己攞埋獎

有冇22號男拔？

係咪話一號同學大多數都係band 1同學？

今日5點

關咩事

巴打邊到考
Btw出古語題先仆街

14號 5點男拔 有冇巴打

而家DSE d口試題目咁難
咩梅菊竹，十二生肖
咁刁鑽

我果時12年AL果條係
敬老，有甚麼好方法

今日 樂道5:00

而家好似唔會再咁開放比你自己諗 一定要由題目見

我唔通打哂出嚟咩
利申2016 5**
我公平性會舉Oscar 有年冇黑人入選 結果被杯葛 獎項得來無意義

我都係 你邊度考？

合作

今日630 郭得勝

五點喇沙

我又係5點喇沙

五點可立。迫不及待玩玩了

巴打我係尋日5點可立

其實考過都緊張

有無人今日5點男拔

屌聽日考 今日出曬古文評論聽日比我做共識好無

有呢啲思想最終只會 ...
Good luck

我覺得股乳題先易

各位加油記住你入考場就係丫丫就冇死

諗起自己以前中左 吃虧 個條古文題，之後俾人指岀我例子錯，我即刻輕輕帶過，再補一個例子

所以大家一定要記住有自信，入到考場當自己係咩孔子咩丫丫

利申：5*說話，過來人

此話何解

奬勵個條我反而會揀及時

公平同適度其實係冇標準同好主觀，甚至可以係佢地討論個陣話：｢普通討論都難揾平衡，共識，莫論現實情況｣，之後再拉到及時再講

大家加油

股乳多數都問得比較直接同貼地，又易諗例子

Example?
利申今日考

今日考就唔諗咁多啦，打下丁放鬆下好過

同埋，公平同適度都注重係奬品到，焦點未必係奬勵原意岀發，及時就可以發揮奬勵原意

Hi巴打 我都系今日可立5點

獎勵既原意點解係及時？

一陣聖若瑟英文中學

奬勵唔及時就起唔到作用
起唔到作用就無論公平同適度都冇晒意思

巴打幾點？
利申5點

……

同你一樣

今日考但而家偏頭痛緊點算好

打丁解決

大家加油
見到都覺得緊張
但去到一定要淡定，放鬆，當自己係最勁
利申:説話5*已上岸

加油呀各位
上年好彩有d唔太勁既隊友送比我carry

利申：16年5**

但係學校個d學業獎 操行獎 服務獎都係學期尾先頒 都唔係即時 但係都有獎勵嘅意義 甚至奧斯卡金像獎呢d國際獎項都唔係即時 同埋點樣界定及時

心跳開始加速

巴打加油

今年打算chok高啲分

利申 2016 speaking 5

+1

有冇天水圍信義中學 加油

1700 培英🙏🏻

但咁計喎
學業、操行、服務嗰類獎項都係長遠成年咁計，咁學期尾完咗成個period，先係period尾頒獎其實好正常。點解唔及時？

大家好 我係孔子！

今日5點伍華 開始驚驚地

等你畢左業幾年先頒比你先算唔及時

出左門口

咁早

幾點

希望一陣5pm 唔好係象徵 同古語題

早好過遲

好大機會有，睇返上兩年既出卷次序

有人認為「家有一老，如有一寶」，有人則認為「老而不死是為賊」，試談談你的看法。
貼下題先。

重上堂ing

可立人呢？

溫家有個寶，叫溫家寶

打氣

心理時鐘巴打今年考？

今日630聖若瑟

唔好呀 一齊五點考

五點考

早去睇女係基本

4:15 去到考場會唔會太早 諗緊出門口未

靠你啦

已經到考場附近

有冇巴打係男拔考？

自修生一齊學？

可唔可以拎住杯Starbucks入試場

請老師飲

中文等拎2啦柒頭

考試早好過遲

咁多位巴打加油

我我我我！！你幾號

星期五考

加油啊大家

我都係星期五 邊區

今日5點揮手

有冇人已經到考場？

未開

一陣我大叫屌 就相認

如果未開係咪要係門口企

倒立

朋友

1830考 留名

已經好多人到左
好撚驚

班問卷撚好煩

好多問卷狗

其實做小數嗰個最易玩，好似多啲野可以回應，多咗機會可以發言，共識題只要有想達成共識嘅意識就得

比3個人問左

叫你報班

好多人寫左

影女減壓

1700培英

要16:30先比入

填問卷無問題，但唔好太認真，唔小心錯左都ok

1830 開始淆

D問卷狗 好撚煩啊屌

我隔離個女仔係咁比人問
但佢填學校電話

唔小心填錯姐

Same here

留名等睇象徵題

唔好玩尻我啦

各位巴打抱住去屠人既心情入試場啦
唔好緊張 唔好講英文 保持風度
祝你地睇得明題目，諗到好多好point
遇到個好考官！攞5**加油！

加油啊
比d自信殺低哂佢地

一齊5** 加油
21號考

我上路啦
有無人可以比啲信心我

加油巴打 比啲信心就無問題 祝好運

大家加油啦 共勉之

練多啲個人真係定啲架
由第一日練驚到震到面對唔同對手開始冷靜，由聽唔到人講咩到識得捉人嘅pt嚟執口水尾，雖然唔係好大進步，但個信心都大咗少少
遲考嘅巴絲要打握優勢練多幾次
利申:20號6:30樂道求相認

Same 盡力啊

6點半考 攞到三已經滿足

加油
利申 已上岸

1830 呀呀呀呀！

聽日630考 但依家都好緊張

聽日5點元朗 好驚

咁多位Good luck

聽日5點西門西才

係咪有22 DBS 巴打

有人說：「關愛座應該取消」，你同意嗎？

認真？
有上lin登大把point

以下哪一項最適合形容老年人？
寶物 寄生蟲 廢物

比人針死左

早左成個鐘去試場

假如要你在根、莖、葉、花、果五者中選擇其一，作為自己人生的「角色」，你會選擇哪一種？為甚麼？

收皮啦5:30考完？

考完 簡左廢物

啱啱考完。題目係有人認為「家有一老，如有一寶」，有人則認為「老而不死是為賊」，試談談你的看法。
同組有個廢老，之後全組人屌柒佢

路德會西門英才？

我揀寄生蟲 4個廢物

名都未點完就話考完

收皮

痴線 好難

唉

咪玩野啦

same 幾點?

真?

同組有條柒頭揀寶物
比我屌打

唔係掛

起碼6點先考完

我應該會啞撚左

如果人類真能藉「時光隧道」回到過去，你最想跟哪一個歷史人物見面交談？
孔子 莊子 老子

你唔好講笑呀

以下那種蔬菜最能象徵人生？試談談你的看法。
苦瓜 洋蔥

做呢題真係幫個考官含撚都似

得2種

假

以下兩種蔬菜較能代表人生
苦瓜 洋蔥

呢個似真

點會兩種

係
我同3號講苦瓜
其他3個洋蔥
我淨係講到回甘同半生瓜

梗係買六合彩啦，重搵孔子孟子拓柒

岩岩考完
自我感覺良好
btw係像徵人生先岩

我嗰組得我講洋蔥

我講講下唱左洋蔥

那一種蔬菜更能象徵人生，試談談你的看法？
苦瓜 洋蔥

洋蔥可以從佢打開一層一層咁代表人生唔同嘅階段

咁第一層代表咩
第二層代表咩

我讀咗eason首苦瓜歌詞做例子，會唔會死

有冇人唱兩首歌出黎

會

係咪真係呢題架
兩首歌嚟架喎

我個組我同4號個洋蔥

我組3個洋蔥2個苦瓜
冇豬隊友

今天先記得聽過人說這叫半生瓜

讓殘疾人士(泛指智障、自閉、聽覺受損、身體殘障、有精神病、長期病患者及愛滋病帶菌者等)入讀主流學校，你有什麼意見

如果你願意一層一層一柒～的剝開我的心
你會發鮮～你會訝義～

你個名

屯門考？

我就係讀呢句做例子

當佢人生八階咁講得唔得？

終於出爐了

有人說：「貧富自命也」，有人說：「貧富自時也」
試談談你的看法

要考喇

加油

你邊位

未練過2個option嘅題目，仆街了

準備考

630考留名

6點

為了改善中學生缺乏自信問題，以下哪一個方案較為可行，談談你的看法並達成共識。

坐談會 手機遊戲 增加註校社工

以下2種蔬菜,哪項較能象徵人生
苦瓜 洋蔥

都好難講wor

死得好撚慘

有人認為要改善香港警察水平及印象，哪一個方案較為有效？試達成共識。
加強警民溝通 定立警察續薪制

呢題兩種選項都出晒歌，要有新觀點先易突圍

有條女話咩續薪好似花紅咁，我心諗你識唔撚識

用階段、經歷、經驗去講會唔會死

究竟邊題真？

有人認為「家有一老，如有一寶」，亦有人說「老而不死是為賊」，試談談你的看法？

那一種蔬菜更能象徵人生，試談談你的看法？
苦瓜 洋蔥
利申 岩岩考完

苦瓜 洋蔥個題真

真架原來 屌

以下哪一個單元為現行教育制度最缺乏？
性教育 德育及國民教育 藝術

點解會咁出 兩選

molamola

16都有出過 你睇返呢個post第一頁 狼來了&龜兔賽跑

晨昏定省 慎終追遠都係

-洋蔥不斷打開一層層就會散發味道，人生每個階段都會有淚有感動（生老病死），但打開到最後其實咩都無，象徵人生過程先係最重要，最後歸於虛無
-洋蔥雖然較少獨立黎睇好似無咩大用，但伴菜絕不可少，又有藥用價值，好似每個人既人生其實同時裝飾左他人既人生，每個人既人生既係獨立又能影響他人

揀咗苦瓜係咪收咗一半皮

徐巴我由中學睇到你而家
睇到而家出黎幫人補中文

高，實在高

我係洋蔥苦瓜嗰題 我諗住講人生有唔同stages including嬰兒兒童青少年大人老人 我講咗bb之後改返 係咪瀨野 唔好相認thanks

到我而家都教埋日校
呢條出得幾好

佩服

徐巴個論說十例我仲有留底

洋蔥生吃味辛，但煮熟後味道甘香，且無刺激性，就如人生需經歷練才可散發自身的光芒，又如少年時性格張揚，中老年卻更歸於甘醇（與苦瓜相似但不同 ）

話說頭先5點拔萃有個師奶都有份考
不過我唔係同佢同組
有冇巴打可以講下戰況

🤓想像力豐富

會唔會講埋煮菜經驗

方太

屌頭先考
其實我都淨係1+3
但係三次都有疊聲
仲要係疊同一個人
會唔會扣分

邊個講得多D